<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regie on Julius Schmitt</title>
    <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/tags/regie/</link>
    <description>Recent content in Regie on Julius Schmitt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sad-wilson-a543af.netlify.com/tags/regie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>So hell die Nacht</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/nacht/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/nacht/</guid>
      <description>Ein Dokumentarfilm von Julius Schmitt Die letzten Sonnenstrahlen verschwinden hinter den Hügeln. Die Dunkelheit zieht über die Stadt, die Kälte kriecht in die Knochen, Straßenlaternen ersetzen den Tag. Eine Ratte flieht vor einem Nachtschwärmer. Die späteren Stunden lassen immer mehr die Lichter verschwinden, die Ruhe wartet wieder auf den Trubel, sie wartet auf den Tag. Doch wenn die meisten Menschen die Augen schließen, klingelt bei einigen der Wecker. Nachtarbeiter – von Sonnenuntergang bis Sonnenaufgang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die wunderbare Welt der Hobbies</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/hobby/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/hobby/</guid>
      <description>Für die SWR-Landesschau und den SWR-Heimat Instagramkanal sind mehrere Kurzportraits entstanden von Menschen mit außergewöhnlichen Hobbies.
  Die Meerjungfrau Regie: Julius Schmitt
Bildgestalerin: Feline Gerhardt
Unterwasserkamera: Nicolai Deutsch
Sound: Leonard Claus
Producer: Nick Pastuscha
Produktoinsfirma: Eikon
  Der Eisenbahnführer Regie: Julius Schmitt
Bildgestalerin: Feline Gerhardt
Sound: Cécilia Marchat
Producer: Nick Pastuscha
Produktoinsfirma: Eikon
  Die paranormalen Ermittler Regie: Julius Schmitt
Bildgestalerin: Feline Gerhardt
Sound: Leonard Claus</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine Reise mit dem Wanderkino</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/wander/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/wander/</guid>
      <description>Ein Dokumentarfilm von Julius Schmitt Die Leinwand aufgebaut. Der Projektor gestartet. Die Menschen strömen zum Feld. 20 Uhr: Die Vorstellung kann beginnen. Das Wanderkino ist zu Gast im Süden von Burkina Faso. Faszination Bewegtbild - bei uns in Deutschland ist das Wanderkino längst Nostalgie. Die Menschen sind mobil, haben den Luxus von Zeit und Geld, um sich unterhalten zu lassen. In Burkina Faso ist das noch anders. Unterwegs mit dem Wanderkino ist eine persönliche Reisereportage mit einem Ich-Erzähler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maimouna und Hélène</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/maimouna/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/maimouna/</guid>
      <description>Eine Dokumentarfilm von Julius Schmitt „Seit dem Alphabetisierungskurs kann ich meinen eigenen Namen schreiben“, Maimouna Zaongo lebt in dem kleinen Dorf Bam-Village in Burkina Faso. Der Film zeigt den Alltag von Maimouna im westafrkanischen Bam-Village. „Maimouna“ ist eine Auftragsarbeit der Stadt Ludwigsburg, die sich gemeinsam mit Montbéliard in Burkina Faso engagiert. Der Film zeigt wie viel Auswirkung die verschiedenen Aktivitäten der Ludwigsburgerinnen und Ludwigsburger in und um Kongoussi haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Deutschen und die Angst</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/deutsche/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/deutsche/</guid>
      <description>3x2 eine Magazinserie Die Magazinserie 3X2 porträtiert sechs Menschen in verschiedenen Lebenslagen. In der Folge &amp;ldquo;Die Deutschen und die Angst&amp;rdquo; besuchen wir zwei junge Menschen mitten in der Ausbildung, zwei in der Mitte ihres Lebens und zwei deren Leben sich dem Ende zuneigt. Eins jedoch eint sie, alle haben Angst. Doch unterscheiden sich diese bei Menschen mit unterschiedlicher sozialer oder kultureller Herkunft? Gibt es Gemeinsamkeiten, obwohl die Protagonisten von Grund auf verschieden sind?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Kunst des Schwimmens</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/schwimmen/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/schwimmen/</guid>
      <description>Ein Kurzfilm von Julius Schmitt und Chris Roemer Die Schule soll für das Leben vorbereiten. Kurvendiskussion, Integralrechnung, Summenformeln. Doch sind mathematische Formeln wirklich lebenswichtig? Kann der Mensch seinen Körper durch reine Mathematik verbessern? Ihn zur Höchstleistung zwingen? Er kann! Denn Algebra optimiert Leben.
3 min / FullHD / 16:9 / SW
Buch: Julius Schmitt, Chris Roemer
Regie: Julius Schmitt
Produktion: Julius Schmitt, Chris Roemer
Kamera: Chris Roemer
Montage und VFX: Chris Roemer, Julius Schmitt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menschen die nach oben starren</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/menschen/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/menschen/</guid>
      <description>Eine Multimediareportage von Julius Schmitt Webseite
„Willkommen! Danke!“ Und dann wird über Fußball, Wetter und den Chef geredet. Oder wie stellt sich der Mensch den Erstkontakt zu Außerirdischen vor? September, 1995, Bulgarien, Russe, die Menschen starrten gen Himmel und warteten.
Buch und Regie: Julius Schmitt
Produktion: Julius Schmitt
Kamera: Chris Roemer
Montage und VFX: Julius Schmitt, Chris Roemer
Code: Julius Schmitt, Tobias Wolf, Gianluca Pandolfo
Sound Design und Mix: Julius Schmitt</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>