<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bildgestalter on Julius Schmitt</title>
    <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/tags/bildgestalter/</link>
    <description>Recent content in Bildgestalter on Julius Schmitt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sad-wilson-a543af.netlify.com/tags/bildgestalter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Export: Abitur - Als deutscher Lehrer nach Brasilien</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/export-abitur-als-deutscher-lehrer-nach-brasilien/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/export-abitur-als-deutscher-lehrer-nach-brasilien/</guid>
      <description>Ein Reportage von Leonard Claus Nicolas Jentzsch ist Lehrer in Hamburg. Doch nicht mehr lange, denn bald wandert er nach São Paulo aus, um an einer Deutschen Auslandsschule zu unterrichten. Weltweit gibt es davon 140 Schulen in 76 Ländern, wobei das brasilianische Colégio Visconde de Porto Seguro die mit Abstand größte Schule ist - knapp 10.000 Kinder lernen hier die deutsche Sprache und werden auf das Abitur vorbereitet. Wir folgen Nicolas Jentzsch auf seinem Abenteuer nach Brasilien und möchten zudem mit seinen Schülern und deren Familien sprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine Reise mit dem Wanderkino</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/wander/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/wander/</guid>
      <description>Ein Dokumentarfilm von Julius Schmitt Die Leinwand aufgebaut. Der Projektor gestartet. Die Menschen strömen zum Feld. 20 Uhr: Die Vorstellung kann beginnen. Das Wanderkino ist zu Gast im Süden von Burkina Faso. Faszination Bewegtbild - bei uns in Deutschland ist das Wanderkino längst Nostalgie. Die Menschen sind mobil, haben den Luxus von Zeit und Geld, um sich unterhalten zu lassen. In Burkina Faso ist das noch anders. Unterwegs mit dem Wanderkino ist eine persönliche Reisereportage mit einem Ich-Erzähler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maimouna und Hélène</title>
      <link>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/maimouna/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sad-wilson-a543af.netlify.com/posts/maimouna/</guid>
      <description>Eine Dokumentarfilm von Julius Schmitt „Seit dem Alphabetisierungskurs kann ich meinen eigenen Namen schreiben“, Maimouna Zaongo lebt in dem kleinen Dorf Bam-Village in Burkina Faso. Der Film zeigt den Alltag von Maimouna im westafrkanischen Bam-Village. „Maimouna“ ist eine Auftragsarbeit der Stadt Ludwigsburg, die sich gemeinsam mit Montbéliard in Burkina Faso engagiert. Der Film zeigt wie viel Auswirkung die verschiedenen Aktivitäten der Ludwigsburgerinnen und Ludwigsburger in und um Kongoussi haben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>